Johan Sandre kaebas, et Jakob Tiislar tema käest 1 wakkamaa rukki kõrd ära wõtnud, ning nõuab seda wilja mis nimetatud maa peale tehtud on hendale.
Jakob Tiislar wastutas kaebtuse peale, et temal 2 1/2 wakkamaad maad Johan Sandre käes pruukimises olla, aga et see temale selle eest midagi tasunud ei ole, siis nõuab tema iga aasta 10 rbla renti, mis ülekõige selle aea 150 rbla wälja teeb.
Selle peale ütles Johan Sandre, et tema selle maatükki eest päewi ja allpool üles tähendatud puutööd teinud:1.			kolme wankri puu töö wäärt			18 rbla		2.			toolide eest			3 rbla		3.			üks kistawars tehtud			1 rbla		4.			masina rattad parandanud			50 kop.		5.			2 rege teinud			8 rbla		6.			100 rabajad walmistanud			5 rbla		7.			üks linamasin teinud			25 rbla		Summa			60 rbla 50 kop.		
Mõiste: Johan Sandre saab see aasta ilma maksuta sõnniku eest rukki põllu kätte ja maksab tulewa aasta rukki kõrre maa eest 5 rtbla, kui seda wõtta tahab, J. Tiislari hääks; muud wastamised nõudmised on tühjas arwatud.
Mõiste sai kohtukäijatele T.S.R. järele a. 1860 §772-774 kuulutud ning õpus antud, mis tähele tuleb panna, kui keegi kõrgemat kohut nõuab, Ja ei olnud Johan Sandre sellega rahul.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: J. Ottan XXX
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
